<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ids on </title>
    <link>/id/</link>
    <description>Recent content in Ids on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	<atom:link href="/id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ruby Fiber apaan sih ?</title>
      <link>/id/ruby-fiber-apaan-sih/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/id/ruby-fiber-apaan-sih/</guid>
      <description>Fibers are light-weight (green) threads with manual, cooperative scheduling, rather than the preemptive scheduling of Ruby 1.8&#39;s threads. Since Ruby 1.9&#39;s threads exist at the system level, fibers are, in a way, Ruby 1.9&#39;s answer to Ruby 1.8&#39;s green threads, but lacking the pre-emptive scheduling  rubyinside.com    Thread Untuk dapat mengerti mengenai fiber, sebelumnya kita harus memahami thread. Suatu (instance) program yang sedang berjalan disebut dengan proses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scale MongoDB dengan Sharding</title>
      <link>/id/scale-mongodb-dengan-sharding/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/id/scale-mongodb-dengan-sharding/</guid>
      <description>TL;DR Proses Horizontal Partitioning pada MongoDB melibatkan suatu konsep Chunk dimana data dibagi menjadi beberapa chunk sesuai dengan suatu shard key. Artikel ini membahas bagaimana melakukan sharding pada mongodb  Introduksi MongoDB adalah salah satu NoSQL database yang cukup populer. MongoDB merupakan document store database, dimana data disimpan dalam format BSON atau mirip dengan JSON. Keunggulan mongoDB antara lain adalah automatic sharding. Artinya apabila kita memiliki beberapa server database, kita dapat melakukan partisi terhadap data tersebut dan mongo akan melakukan load balancing terhadap data tersebut secara automatis</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Telepon murah ke Indonesia dengan voip</title>
      <link>/id/telepon-murah-ke-indonesia-dengan-voip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/id/telepon-murah-ke-indonesia-dengan-voip/</guid>
      <description>Disclaimer: Tulias ini berisi pengalaman penulis menggunakan VoIP dari belanda. Hasilnya mungkin berbeda dengan yang anda peroleh. Penulis tidak bertanggung jawab atas kerugian yang ditimbulkan apabila pembaca memutuskan untuk menggunakan VoIP
   Buat rekan-rekan yang sedang belajar atau bekerja di Belanda, terkadang kita rindu sanak saudra. Sebenarnya banyak cara untuk dapat berbincang dengan keluarga di Indonesia dengan mudah
Servis gratis misalkan:
 Skype Google Hangouts Whatsapp calling  Namun kadang-kadang berkomunikasi dengan aplikasi diatas kadang sulit.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>